《**内蒙古植物志**》（拉丁文：*Flora
Innermongolica*）是记载[中国](../Page/中国.md "wikilink")[内蒙古自治区](../Page/内蒙古自治区.md "wikilink")[维管植物的](../Page/维管植物.md "wikilink")[植物志](../Page/植物志.md "wikilink")。

## 编写情况

1976年成立了《内蒙古植物志》编写组。第一版于1977－1985年陆续出版，共8卷，总共收录维管植物131[科](../Page/科_\(生物\).md "wikilink")、660[属](../Page/属_\(生物\).md "wikilink")、2167[种](../Page/种.md "wikilink")，但由于第二、三、四卷的编写工作完成于1979年内蒙古自治区[行政区划调整之前](../Page/行政区划.md "wikilink")，因此这三卷未能把在1979年前尚不隶属于内蒙古自治区的东四盟（即呼伦贝尔盟，今[呼伦贝尔市](../Page/呼伦贝尔市.md "wikilink")；[兴安盟](../Page/兴安盟.md "wikilink")；哲里木盟，今[通辽市](../Page/通辽市.md "wikilink")；昭乌达盟，今[赤峰市](../Page/赤峰市.md "wikilink")）和[阿拉善盟的植物种类和分布情况编写在内](../Page/阿拉善盟.md "wikilink")。

鉴此，在1986－1994年内，又进行了《内蒙古植物志》第二版的编辑工作。第二版共5卷，于1998年全部出版完毕，总共收录[野生维管植物](../Page/野生植物.md "wikilink")134科、681属、2270种及[栽培植物](../Page/栽培植物.md "wikilink")70属、172种。到目前为止，是介绍内蒙古植物的最新、最全面的志书。

## 采用系统

和中国大陆大部分地方植物志一样，《内蒙古植物志》的[蕨类植物采用](../Page/蕨类植物.md "wikilink")1978年[秦仁昌系统](../Page/秦仁昌系统.md "wikilink")，[裸子植物采用](../Page/裸子植物.md "wikilink")1978年[郑万钧系统](../Page/郑万钧系统.md "wikilink")，[被子植物采用](../Page/被子植物.md "wikilink")1936年[恩格勒系统](../Page/恩格勒系统.md "wikilink")。

## 各卷概况

第二版各卷：

1.
2.
3.
4.
5.
## 参见

  - [内蒙古维管植物列表](../Page/内蒙古维管植物列表.md "wikilink")

[category:中国大陆植物志](../Page/category:中国大陆植物志.md "wikilink")